---
layout: holidays
title: "Trondheim"
date: 2008-02-25 14:20:01 +0100
tags: [noorwegen]
permalink: /holidays/kalmar/trondheim/
---
# Donderdag 7 februari

Het is donderdag 7 februari, 5.00 en m'n wekker gaat. Tevreden herinner ik me
dat ik de avond ervoor m'n brood al had gesmeerd en dus gerust nog een
kwartiertje kon blijven liggen.

Om kwart voor zes is het dan toch echt tijd om te vertrekken en vol goede moed
ga ik richting het station waar een groep van bijna dertig personen -- op dat
moment voor het grootste deel nog onbekenden, vooral [van die rare
"GEWISsers"](http://www.gewis.nl/). Op het station verder alleen een paar
vroege vogels die naar hun werk gaan en nog even geen zin hebben in zo'n
vrolijke bende vakantiegangers.

![Starbucks at Schiphol]({% link _holidays/kalmar/IMG_8291.jpg %}){: .reflect .left}
Rond kwart voor negen bereiken we Schiphol, we checken in, gaan door de security
en de meesten genieten pas dan van hun eerste kop koffie die dag (mij inclusief).
De vlucht bleek bij het inchecken overboekt te zijn, maar omdat we een groep
zijn konden we niet uit elkaar gehaald worden (yay!) en moesten ze dus drie
andere pineuten zien te vinden die bereid waren 250 euro per ticket te ontvangen
om vier uur later met de volgende vlucht te reizen.

De vlucht wordt uitgevoerd door KLM met een heuze Fokker 70, eigenlijk best een
geweldig vliegtuig, want klein en relatief stil (zeker in vergelijking met de
Boeing 737's die Ryanair en easyJet over het algemeen hebben) en dan ook nog
eens van Hollandse makelij. Lekker chauvinistisch vliegen dus. De vlucht brengt
ons over de waddenzee vanaf grofweg Schiermonnikoog tot aan Sylt, dan over het
westen van Denemarken, het Kattegat over, de eerste fjorden van zuid-Noorwegen
en vervolgens over het hoogland van Noorwegen.  Dan verdwijnen we in de wolken
om er net voor Trondheim weer uit te komen en enorme witte vlaktes en diepe
fjorden te zien. Mooie binnenkomst en een goede landing met extra ererondje
over de fjord.

![Fokker 70]({% link _holidays/kalmar/IMG_8296.jpg %}){: .reflect .right} Al
direct bij het uitstappen begint de eerste glibberpartij, want er ligt overal
een mooie laag ijs. De eerste wedjes worden al gelegd wie er het eerst op z'n
gat gaat. Ik geloof dat iedereen veilig de bus heeft gehaald die ons naar
Trondheim ging brengen. Onderweg, overal sneeuw en ijs, tunnels afgewisseld door
uitzichten op de fjord en de mij al uit IJsland bekende kleurige houten huizen.

In het hostel in Trondheim aangekomen is het snel de kamer opzoeken, eventueel
omkleden en meteen de deur weer uit voor het eerste bedrijfsbezoek aan het
onderzoeksinstituut [SINTEF](http://www.sintef.no/), de Noorse tegenhanger van
TNO. Hoewel de presentaties best interessant waren, had iedereen behoorlijk
moeite z'n ogen open te houden na de lange reis.

Bij terugkomst in het hostel gaan we even in de TV-kamer zitten, waar een groep
mensen elkaar verdacht aan het maken zijn en besluiten wie ze die dag gaan
ophangen... Inderdaad, ze spelen [Weerwolven van
Wakkerdam](http://nl.wikipedia.org/wiki/Weerwolven_van_Wakkerdam). Het blijken
nog Nederlanders te zijn ook en we doen gezellig mee. Prachtig hoe je als
Ljouwertse dramadocent-student je volledig in je rol kan inleven en dan
emotieloze Eindhovense informatica-studenten moet zien te lezen of ze weerwolf
zijn of niet. En ook andersom natuurlijk :) Een leuke avond en een goed begin
van de reis.

Tot zover dag 1. Ik beloof dat de verhaaltjes van de volgende dagen korter
blijven ;-)
